【武漢肺炎】遏監獄疫情 加州8,000名囚犯下月底前提早出獄

節錄：蘋果

由於監獄內爆發武漢肺炎疫情，加州宣佈，多達8,000名囚犯會在8月底之前獲提早釋放，以減輕監獄系統內擠迫情況，阻止疫情再度擴大。州長紐森（Gavin Newsom）早前表示，會加強監獄內的抗疫措施。

提早獲釋的將包括沒有涉及暴力犯罪，或被判囚180天或以下刑期的囚犯。當中4,800名可早於今個月底前獲釋。而在聖昆廷州立監獄（San Quentin State Prison）等幾個出現疫情的監獄服刑的囚犯，刑期在一年或以下、且沒有涉及暴力罪行，也可於8月底前獲釋。此外，身體健康狀況被認為屬感染武漢肺炎「高危」的囚犯亦可獲提早釋放。

疫情期間協助維持監獄安全和秩序的囚犯，減刑12周。

無犯咁邊夠人做血汗工廠？

美國d犯人要做工廠？

美國好多監獄好似係私人企業

點都要靠人頭交數？

都要剪下草執下垃圾既